<resources>
    <string name="app_name">مجلة تخسيس</string>
    <string name="recent_news">الدهون</string>
    <string name="in_news">لدهون استرات من بعض الأحماض الدهنية مع الجلسرين وتعرف باسم الجليسريدات. هذه الأحماض قد تكون مشبعة أو غير مشبعة، ويغلب أن تتكون الدهون التي نأكلها من سلاسل من الكربون تحتوي على أربع ذرات منها أو على عشرين ذرة على الأكثر. وعادة ما تكون الجليسريدات الناتجة من اتحاد أحماض دهنية غير مشبعة أو بها عدد قليل من ذرات الكربون، على هيئة زيوت في درجات الحرارة العالية. وبصفة عامة يغلب أن تكون الدهون الحيوانية مشبعة لذلك فهي أصعب في الهضم من الزيوت النباتية.

ولا تذوب الدهون عادة في الماء، ولكنها تنتشر في بروتوبلازم الخلايا على هيئة قطرات صغيرة جدا، وقد يذوب بعضها في سوائل الخلية عند اتحاده بجزيئات أخرى تربطها بالماء. والدهون تحمل كذلك بعض الفيتامينات التي تذوب فيها. وهي تسهل امتصاصها في الجسم. وتعتبر الدهون مصدرا هاما من مصادر الطاقة في الجسم أكثر من الكربوهيدرات والبروتينات، فالجرام الواحد منها يعطي عند احتراقه تسعة سعرات على حين أن الجرام الواحد من الكربوهيدرات أو البروتينات يعطي أربعة سعرات فقط، ولكن الكربوهيدرات أسهل منها في الاحتراق. ومن أمثلة الدهون النباتية زيت الزيتون، وزيت بذرة القطن، وزيت الذرة، وزيت عباد الشمس وزيت فول الصويا.

أما الدهون الحيوانية فمن أمثلتها المسلى وزيت السمك. وهناك بعض اللبيدات المركبة وهي دهون تتحد بغيرها من المواد مثل الفوسفوليبدات التي تحتوي في تركيبها على الفوسفور والنيتروجين، وهي توجد في انسجة الخلايا العصبية، وهناك أيضا اللايبوبروتينات وهي دهون متحدة بالبروتينات وتوجد في نوى الخلايا وفي بعض جدرانها، كذلك تعتبر الستيرويدات من اللبيدات المركبة، وهي تنتج في الكبد وتقوم بوظائف خاصة في الجسم، وبعضها مثل الستيرولات يعمل كهرمونات تنظم مختلف أنواع الأنشطة في الجسم.

عندما يتناول الشخص أية أطعمة محتوية على دهون مهدرجة فإنها تدخل إلى مجرى الدم أثناء عملية الامتصاص للمواد الغذائية التي تحصل في الأمعاء، ولأنها ليست دهونا طبيعية فإن الجسم يجد صعوبة في امتصاصها من الدم لذا فإنها -وحتى يتم امتصاصها- قد تشكل انسدادات في الأوعية الدموية. بعد أن تمتص اعضاء الجسم هذه الدهون فإنها تعيد إطلاقها في الانزيمات والهرمونات التي تنظم عمل الجسم، وذلك لأن الكثير من الانزيمات والهرمونات يصنعها الجسم من الدهون.. وهنا نجد أن الانزيمات والهرمونات لا تعمل كما ينتظر منها لأن هناك خللا في تركيبتها مما يؤدي للكثير من الأمراض المزمنة والقاتلة.</string>

    <string name="article1">

ارتفاعت معدلات السمنة بشكل هائل في الوطن العربي نتيجة السلوكيات الجديدة الطارئة على مجتمعاتنا  كقلة الحركة و تناول الوجبات السريعة , لذا أصبح موضوع خسارة الوزن الزائد من المواضيع المهمة والتي تلفت انتباه الكثير من الناس ولكن للأسف الشديد يصاب العديد منا بالأمراض التي تنتج بسبب إتباع نظام غذائي خاطئ لإنقاص الوزن،  لذا عليك توخي الدقة عند اتباع نظام غذائي معين لإنقاص الوزن و تحري المعلومات من مصادرها الموثوقة حتى تحصل على نتائج مضمونة تؤدي بك إلى جسم صحي و رشيق دون التسبب بمشاكل صحية ، و قد يؤدي جهل البعض بمرحلة ما بعد الرجيم إلى عودة الجسم إلى حالته السابقة للرجيم ، لذا سنقدم إليك 10 معلومات ذهبية تساعدك في خسارة الوزن و المحافظة على صحتك من الأمراض :
\n
1- إحرص على تناول وجبة الإفطار يومياً:
\n
\n
لا تحاول إهمال و جبة الفطور لأن ذلك سيؤدي إلى شعورك بالجوع طوال اليوم لأنك لم تزود الجسم بحاجته من الطاقة و هذا سيؤدي بك إلى تناول كميات أكبر من الطعام أثناء اليوم مما قد يفسد نظامك الغذائي .
\n
أثناء النوم يحرق الجسم الطعام للحصول على الطاقة المسؤولة عن عمل وظائف الجسم أثناء النوم، و في الصباح يكون الجسم محتاجاً للطعام للتزود بالطاقة لممارسة النشاطات اليومية ، و يجب أن تحتوي وجبة افطور على البروتين و النشويات لذا فأن  وجبة الفطور المثالية يجب ان تحتوي هذه الأصناف : اللبن والبيض والجبن و الخبز و الشوفان .
\n
2-شرب الماء :
\n
 قم بشر الماء قبل تناول أي و جبة لأن ذلك يحد من الشهية قليلاً مما يساعدك في الإلتزام بنظامك الغذائي لتخفيف الوزن
\n
3-النوم فترة كافية :
\n
في حال لم تنم لفترة كافية سحاول الجسم تعويض ساعات النوم الفائتة بالبحث عن طريقة أخري لمده بالطاقة لتوفير مصدر يمده بالطاقة عن طريق تناول المزيد من الطعام حتى يظل مستيقضاً ، لذا عليك أن تنام ما يقارب من 8 ساعات يومياً .
\n
4- الوزن ليس مهم ! :
تذكر ليس المهم من الرجيم هو الوصو إلى وزن محدد بل إن الهدف الأساسي للرجيم هو الحصول على جسم رشيق و متزن ، و الوزن المثالي يختلف باختلاف الطول ، لذا لا تركز  كثيراً على هذه الأرقام التعيسة الموجودة على الميزان.
\n
5- تناول منتجات الحليب منزوعة الدسم بدلا من تلك كاملة الدسم حتى تقلل كمية السعرات الحرارية القادمة إلى الجسم
\n
6- حاول الإبتعاد قدر الإمكان عن سكر الطعام في تحلية المشروبات .
\n
7- اترك المشروبات الغازية نهائياً:
\n
قد يكون هذا البند قاسياً على البعض و لكن للأسف تحتوي المشروبات الغازية على كميات هائلة من السكر و تزود الجسم بكميات كبيرة من السعرات الحرارية ،
عود نفسك على تناول العصائر الطبيعية بدل من المشروبات الغازية لأنها مفيدة للجسم و بها كميات قليلة من السكر .
\n
8- تناول طبقاً من السلطة قبل كل وجبة :
\n
احرص على تناول طبق من سلطة الخضار قبل كل وجبة فهي تعمل علي ملء المعدة مما يقلل احتياجك لتناول الطعام بكميات كبيرة .
\n
9- حافظ على الكتلة العضلية:
\n
عليك المحافظة على الكتلة العضلية أثناء الرجيم و العمل على خسارة الوزن من الدهون و ليس من العضلات ، لأن خسارة الكتلة العضلية يؤدي إلى مظهر سيئ  للجسم رغم الوزن القليل .
\n
10 - اعرف مذا تأكل :
\n
قد يؤدي الجهل بمحتويات بعض الأطعمة إلى الإضرار ببرنامجك الغذائي لذا يجب أن تعرف كميات السعرات الحرارية و الدهون في طعامك ، استخدم هذا التطبيق في التحقق من نسب الدهون و السعرات الحرارية في وجباتك و قم بإضافة أي صنف جديد تتناوله في قسم الإضافات لكي تستطيع العودة إليه متى ما أردته .




</string>

    <string name="article2">

رغم حجمها الصغير إلا التمرة تحتوي على قيم غذائية عالية و فوائد كثيرة للصحة هو من الثمار المباركة والطيبة، فقد اعتمد العرب قديماً على التمر بشكل أساسي في حياتهم اليومية و حديثاً تنبه العلماء إلى الفوائد الجمة التي تحتويها هذه الثمرة ، إليك عدة فوائد للتمر :
\n
- يعتبر التمر من أسهل الأطعمة هضماً، إذ يمكن هضمه في المعدة خلال فترة لا تتعدى 60 دقيقة، كما أنه غني بالألياف السليوزية التي تساعد على عمل الأمعاء مما يؤدي إلي حماية الجسم من الإصابة بالإمساك .
\n
- يحتوي التمر على نسبة عالية من السكريات لذا يعد التمر مصدر سريع للطاقة إذ أنه سريع الهضم و كثير الطاقة ،لذا ينصح الصائم بأكل التمر عند الإفطار لأنه يمد الجسم بطاقة كبيرة في وقت هضم وجيز .
\n
- يساهم التمر في المحافظة على صحة العظام و ذلك لإحتوائه على الكالسيوم .
\n
\n
- رجيم التمر و اللبن:
\n
ويعد من أصعب أنظمة الرجيم المتبعة، وذلك لتكونه من ثلاث وجبات متماثلة بشكل يومي لمدة سبعة أيام متتالية، لكن يتميز هذا النظام باجتماع المواد الغذائية الموجودة في التمر مع المواد الغذائية في اللبن الذي يؤدي إلى فقدان الوزن بسرعة، والوجبة الواحدة عبارة عن سبع تمرات وكوب واحد من اللبن منزوع الدسم (فطور و غداء و عشاء ) و يمنع خلال هذا الرجيم تناول أي أطعمة أخرى و يؤدي إلى نتائج سريعة و لكنه يعتبر رجيم قاسي بعض الشيئ و صعب التنفيذ  .
\n
\n
أضرار رجيم التمر و اللبن :
\n
لا ينصح بالمداومة على هذا الرجيم لفترة طويلة لأنه يستنزف للأملاح المعدنية والفيتامينات من الجسم مما يؤثر عليك سلباً على المدى الطويل .


 </string>

    <string name="article3">


المكونات :
\n
-حبة خيار \n
- حبة طماطم \n
حبة جزر \n
-حبة فلفل \n
-حبة بصل صغيرة \n
-أعواد من الكزبرة الخضراء \n
-عصير نصف ليمونة \n
- ورقتين بقدونس \n
-ملعقة من زيت الزيتون \n
- ملعقة من الخل \n
\n
**************** \n
طريقة التحضير \n
- نقوم بغسل الخضار جيداً و نجهزها للتقطيع \n
- نقطع البصل جوانح رفيع و نرش فوقه قطرات من الخل و يوضع في قاع الصحن .
\n
-نقطع باقي الخضروات و نضعها في الصحن و نزينها بالطماطم الشيري
\n
- إضافة زيت الزيتون و تقليب و خلط المكونات جيداً.
\n
- تقدم بالهناء و الشفاء .
\n



</string>

    <string name="article4">زيادي بالشوفان للدايت
\n
المقادير :
\n
- فاكهة صغيرة للتزيين كالخوخ أو الفراولة
\n
-كوب زبادي خالي الدسم
\n
-ملعقة عسل صغيرة
\n
-ملاعق شوفان حبة كاملة
\n
**********************************
\n
- طريقة التحضير :
\n
- تقطيع الثمرة (خوخ ، فراولة )
\n
- مزج قطع الفواكه معالزبادي و تحريك المزيج بالخلاط
\n
- و ضع المزيج في الثلاجة لحين الإستخدام
\n
-نضع صحن تيفال على الطباخ (النار) و نضع داخلها ملعقة عسل
\n
- نضيف الشوفان و نقلب المزيج على نار هادئة حتى تحمر
\n
- يمكن إضافة مكسرات و جوز الهند حسب الرغبة
\n
- و بالهناء و الشفاء
\n</string>

    <string name="article5">
العسل و هو شراي حلو المذاق تنتجه النحلة من رحيق الزهور ، و له فوائد صحية و غذائية لا تعد و لا تحصى ، و قد ذكر الله العسل في القرآن فقال :"يخرج من بطونها شرابٌ مختلفٌ ألوانه فيه شفاء للناس إنَّ في ذلك لآية لقومٍ يتفكرون"( النحل:69) ،العسل يحتوي على العديد من الفيتامينات المهمة للبشرة و الشعر و بناء الجسم ، كما أنه يساهم في الوقاية من الأمراض المختلفة .
\n
مكونات العسل
\n
العسل غني بالكاربوهيدرات حيث أن ملعقة كبيرة من العسل تزود الجسمب 65 سعرة حرارية تقريباً ، و يتكون العسل بشكل أساسي من :
\n
- السكر الطبيعي إذ أنه يحتوي على 80% من سكر الفواكهة (الفروكتوز والجلوكوز)
\n
- يحتوي العسل على نسبة من الماء حوالي 18% .
\n
- يحتوي العسل على ما نسبته 2% من المعادن و الفيتامينات و البروتينات .
\n
- كما يحتوي العسل على عناصر غذائية أخرى كالأملاح المعدنية و المغنيسيوم الوفسفور و الحديد و الكلور .
\n
\n
فوائد العسل
\n
- يسهل عملية الهضم
\n
- يزيد العسل من نسبة الهيموجلوبين في الدم و ينظم ضغط الدم
\n
- النسب العالية من الجلوكوز الموجودة في العسل تعمل على تقوية عضلة القلب ، فالعسل يعمل على تعويض السكرسات التي يفقدها القلب نتيجة عمله المستمر .
\n
- يعمل العسل  على تكثيف الشعر ومنع تساقطه
\n
-يقي من التهاب المفاصل .
\n
- يفيد للبشرة حيث ينعم البشرة و يمنع ظهور التجاعيد .
\n
- يعمل العسل على الحد من أمراض الكبد و ذلك لأنه يزود الكبد بكميات كبيرة من الجلوكوز ، مما يزيد من مخزون الكبد من السكر و ينشط عملية التمثيل في الأنسجة .
\n
العسل للرجيم
\n
يعتقد البعض أن كل طعام حلو المذاق يساهم في زيادة الوزن و لكن ذلك لا ينطبق على العسل بالتأكيد ، إذ يعتبر العسل من أفضل الأطعمة للرجيم لأنه يحتوي على عناصر غذائيّة تخفف الوزن من خلال ما يأتي:
\n
- يعتبر العسل غذاءً كامل السعرات يغني عن أي و جبة أخرى .
\n
- يحتوي العسل على سعرات حرارية أقل من السكر العادي لذا ينصح بالستبدال السكر العادي بالعسل أثناء الرجيم و يمكن استخدام العسل في تحلية المشروبات مثل الشاي و اقليل كمية السعرات التي ستأتي للجسم .
\n
- عند استبدالك السكر بالعسل فأنت تتخلص من 60% من السعرات الحرارية التي تدخل نظامك الغذائي من سكر المائدة ، لكن مع ذلك يبقى العسل أحلى مذاقاً من السكر .
\n
- يحتوي العسل على الأحماض الأمينية و المعادن التي تساعد في عمليات هدم و إزالة الكوليسترول الضار في الجسم مما يؤدي إلى إنقاص الوزن .
\n
- يمكن لمزيج من العسل و الماء الدافئ المساهم في خفض الوزن بشكل أسرع ، إذ أن المداومة على شرب هذا الشراب في كل صباح يخلص الجسم من السموم والفضلات المتراكمة و يساعد في هضم المواد الغذائية مما يسرع من عملية خسارة الوزن .
\n




</string>

    <string name="article6">

سأعرض لك في هذا المقال وصفتين للمحافظة على صحة الشعر و الحصول على شعر حريري عن طريق و صفات منزلية :
\n
البيض :
\n
يحتوي البيض على مخزن كبير من البروتينات التييحتاجها الشعر للمحافة على قوته و جماله ، حيث أن بياض البيض لديه قدرة علىتجديد الشعر و استعادة ليونته و بريقه ، لذا ستلاحظ فرقاً كبيراً بعد عدة أيام على استخدام بياض البيض في تغذية الشعر و تقويته .
\n
المكونات :
\n
- بياض البيض
\n
- ملعقة من زيت الزيتون
\n
- ملعقة من العسل
\n
 طريقة التحظير:
\n
- نخلط جميع المكونات معاً إلى حين الحصول على عجينة ناعمة .
\n
- وضع الخليط لمدة نصف ساعة على الشعر مع تغطية الشعر  .
\n
- استخدم الماء البارد مع الشامبو في تنظيف فروة الرأس و لاتستخدم الماء الدافئ لأنه سيعمل على تصلب البيض على الشعر و بالتالي صعوبة إزالته .
\n
2- استخدام الزيوت :
\n
هناك عدة أنواع من الزيوت تساهم في تقوية الشعر و المحافظة على بريقه نعرض هنا أهمها و أكثرها فائدة للشعر :
\n
- زيت الصبار : يحتوي زيت الصبار على  معادن متنوّعة كالزنك، والمغنيسيوم، والحديد، وفيتامينات مهمة لصحّة الشعر .
\n
- يعتبر زيت الصبار مرطب جيد للشعر دون أن يظهر الشعر بمظهر دهني .
\n
- يقلل زيت الصبار من تساقط الشعر و يعيد للشعر حيويته و رونقه و ذلك لإحتوائه على أحماض أمينية و بروتينات تغذي بصيلات الشعر .
\n

- طريقة تحضير بلسم من زيت الصبار :
\n
- مزج هلام الصبار مع زيت الزيتون جيداً .
\n
- إضافة قطرة من زيت الخزامى
\n
- يستخدم هذا المزيج عن غسل الشعر حيث يتم ترطيب الشعر بقليل من المزيج مع التركيز على أطراف الشعر .
\n
- يتم ترك الخليط على الشعر لمدة ثلاث دقائق ثم يغسل الشعر جيداً .
\n







</string>

    <string-array name="list">
        <item>ca-app-pub-3940256099942544/5224354955</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>

    <string-array name="food_view_ad">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/6815986060</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>

    <string-array name="show_ad">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/1789507202</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>

    <string-array name="test1_ad">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/3266240407</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>

    <string-array name="test2_ad">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/4934545295</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>

    <string-array name="test3_ad">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/6846392766</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>

    <string-array name="test4_ad">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/1210922707</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>

    <string-array name="test5_ad">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/4575452642</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>

    <string-array name="test6_ad">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/2312251386</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>

    <string-array name="sql_add_new_ad">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/9522040458</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/3451078828</item>
    </string-array>


    <string-array name="vidio_id">
        <item>ca-app-pub-4147482011986095/6159997055</item>
        <item>ca-app-pub-4086325242370394/1661029593</item>
    </string-array>


</resources>


